<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Bitácora de Viaje de Gabriel Torres Mendoza</title>
    <link>https://gabrieltorres519.github.io/my_launchx_blog/posts/</link>
    <description>Recent content in Blog on Bitácora de Viaje de Gabriel Torres Mendoza</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Feb 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://gabrieltorres519.github.io/my_launchx_blog/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>La Cultura del Desarrollador de Software</title>
      <link>https://gabrieltorres519.github.io/my_launchx_blog/posts/intro/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabrieltorres519.github.io/my_launchx_blog/posts/intro/</guid>
      <description>¿Qué constituye la cultura profesional de un Desarrollador de Software? 🤔 🖥️
Los valores que todos conocemos y que son mportantes que toda persona los tenga tembién aplican al desarrollador de software, como el respeto, la tolerancia, la responsabilidad, empatía, etc, pero en particular son destacables algunos aspectos que desde mi punto de vista deben estar presentes en la cultura de un Desarrollador de Software.
 Un sentido de comunidad  Hay que admitir que estamos intentando adentrarnos en una de las industrias más complejas hoy en día, los sistemas de software en la actualidad brillan por la diversidad de herramientas utilizadas para ser construidos y con las que sus funcionalidades son implementadas, dichas herramientas son complejas aún con la documentación pertinente, pues la capacidad de adaptación del ser humano ya ha sido superada por la velocidad de evolución de la tecnología.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi ruta de aprendizaje en Launch X</title>
      <link>https://gabrieltorres519.github.io/my_launchx_blog/posts/post_1/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabrieltorres519.github.io/my_launchx_blog/posts/post_1/</guid>
      <description>En esta travesía he aprendido:
 ✅ Python ✅ Logica de Programación ✅ Jupyter Notebooks ✅ Git y Github ✅ HTML ✅ CSS ✅ Javascript ✅ Consumo de APIs de terceros ✅ Introducción a frameworks como Angular y Vue ✅ Deployment con Azure  En esta misión estaré aprendiendo:
 ✅ La importancia de las herramientas en el desarrollo de software: Git y GitHub. ✅ JavaScript como lenguaje de programación y Node JS como entorno de ejecución.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
