<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Launch X Bitácora de viaje on Bitácora de Viaje de Gabriel Torres Mendoza</title>
    <link>https://gabrieltorres519.github.io/my_launchx_blog/</link>
    <description>Recent content in Launch X Bitácora de viaje on Bitácora de Viaje de Gabriel Torres Mendoza</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Apr 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://gabrieltorres519.github.io/my_launchx_blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Los objetos pelones de Javascript y Modularización!!</title>
      <link>https://gabrieltorres519.github.io/my_launchx_blog/posts/post_4/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabrieltorres519.github.io/my_launchx_blog/posts/post_4/</guid>
      <description>Objetos pelones de Javascript 🖥️
Los objetos Los conceptos principales de javascript son los objetos (let dentro de funciones, var fuera de funciones, const para objetos casi siempre).
Un objeto es como un diccionario donde puedes poner una llave y un valor.
Ejemplo la llave que nombramos model:
let mycar = new Objetc(); mycar.model = &amp;#34;Audi&amp;#34; Mismo procedimiento en consola con el REPL de node.
Se permiten tantas llaves y valores como quieras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Javascript &#43; Node</title>
      <link>https://gabrieltorres519.github.io/my_launchx_blog/posts/post_3/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabrieltorres519.github.io/my_launchx_blog/posts/post_3/</guid>
      <description>Javascript + Node 🖥️
En esta semana se comenzó a trabajar con node y es importante tener en cuenta que la versión de node llega a significar un problema pues algunas versiones de node son incompatibles con ciertas librerías, o hasta con ciertos proyectos.
Javascript nació para crear aplicaciones en el navegador, nodejs es un Engine, es decir, es un programa que a nosotros nos permitirá usar javascript del lado del servidor, crear aplicaciones de tipo servidor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las herramientas del desarrollador</title>
      <link>https://gabrieltorres519.github.io/my_launchx_blog/posts/post_2/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabrieltorres519.github.io/my_launchx_blog/posts/post_2/</guid>
      <description>Las herramientas del desarrollaodr 🖥️
1.- Conoce tus herramientas.
El dominio de VSCode como herramienta para desarrollar software, así como VIM permitirá diferenciarse y realizar los desarrollos de una manera mucho más eficiente.
2.- Git y GitHub
Git se trata de un proyecto opensource que nos permite manejar y gestionar los proyectos de software, los cuales son muy particulares y no se pueden comparar por ejemplo con proyectos de Ingeniería Civil, Ingeniería Química, etc,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Cultura del Desarrollador de Software</title>
      <link>https://gabrieltorres519.github.io/my_launchx_blog/posts/intro/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabrieltorres519.github.io/my_launchx_blog/posts/intro/</guid>
      <description>¿Qué constituye la cultura profesional de un Desarrollador de Software? 🤔 🖥️
Los valores que todos conocemos y que son mportantes que toda persona los tenga tembién aplican al desarrollador de software, como el respeto, la tolerancia, la responsabilidad, empatía, etc, pero en particular son destacables algunos aspectos que desde mi punto de vista deben estar presentes en la cultura de un Desarrollador de Software.
 Un sentido de comunidad  Hay que admitir que estamos intentando adentrarnos en una de las industrias más complejas hoy en día, los sistemas de software en la actualidad brillan por la diversidad de herramientas utilizadas para ser construidos y con las que sus funcionalidades son implementadas, dichas herramientas son complejas aún con la documentación pertinente, pues la capacidad de adaptación del ser humano ya ha sido superada por la velocidad de evolución de la tecnología.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi ruta de aprendizaje en Launch X</title>
      <link>https://gabrieltorres519.github.io/my_launchx_blog/posts/post_1/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabrieltorres519.github.io/my_launchx_blog/posts/post_1/</guid>
      <description>En esta travesía he aprendido:
 ✅ Python ✅ Logica de Programación ✅ Jupyter Notebooks ✅ Git y Github ✅ HTML ✅ CSS ✅ Javascript ✅ Consumo de APIs de terceros ✅ Introducción a frameworks como Angular y Vue ✅ Deployment con Azure  En esta misión estaré aprendiendo:
 ✅ La importancia de las herramientas en el desarrollo de software: Git y GitHub. ✅ JavaScript como lenguaje de programación y Node JS como entorno de ejecución.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About me</title>
      <link>https://gabrieltorres519.github.io/my_launchx_blog/pages/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabrieltorres519.github.io/my_launchx_blog/pages/about/</guid>
      <description>Quién soy? Hola, aquí vas a poder leer sobre mi 🤩
 La disciplina, tarde o temprano, vencerá a la inteligencia.
 Yokoi Kenji   Soy estudiante de Ingeniería en Sistemas Computacionales. Actualmente me encuentro cursando el sexto semestre de la carrera, estoy un poco por encima del 50% de los créditos. Siempre me ha interesado la tecnología, en la preparatoria me introduje un poco a Arduino y a la creación de páginas WEB simples por diversión, pero antes de decidirme a cursar una carrera en este campo, me encantaba la biología y los temas relacionados con medicina, me gustaba tanto el estudiar y comprender sobre los organismos, desde la célula, sus organelos y sus procesos bioquímicos, hasta los tejidos, órganos y sistemas, que me preparé y participé en un Concurso Institucional de Biología que organiza mi universidad, en el que participan todas las sedes de la misma en el estado a nivel preparatoria, y pude conseguir el primer lugar ❤️ Constancia.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
